[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-4cdbbfea})
# 1 Глобальные оповещения

[comment]: # ({/new-4cdbbfea})

[comment]: # ({new-5c281f24})
#### Обзор

Глобальные оповещения являются способом отображения проблем, которые
только что произошли, прямо на экране веб-интерфейса Zabbix.

Без глобальных оповещений, работая в каких-либо местах, отличных от
страниц *Группы узлов сети* или *ПАНЕЛЬ*, какая-либо информация о
случившихся только что проблемах не будет отображаться. Глобальные
оповещения покажут эту информацию вне зависимости от того где вы
находитесь.

Глобальные оповещения включают в себя отображение сообщений и
[воспроизведение звуков](sound).

[comment]: # ({/new-5c281f24})

[comment]: # ({new-35c1ef59})
#### Настройка

Глобальные оповещения можно активировать для каждого пользователя на
вкладке *Сообщения* при [настройке
профиля](/ru/manual/web_interface/user_profile).

![profile3\_b.png](../../../../assets/en/manual/web_interface/profile3_b.png)

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Сообщения в веб-интерфейсе*|Отметьте для активации глобальных оповещений.|
|*Таймаут сообщения*|Вы можете задать как долго сообщение будет отображаться. По умолчанию сообщения будут оставаться на экране 60 секунд.<br>Поддерживаются [суффиксы времени](/ru/manual/appendix/suffixes), например, 30s, 5m, 2h, 1d.|
|*Воспроизводить звуковой сигнал*|Вы можете задать как долго звук будет проигрываться.<br>**Один раз** - сигнал будет воспроизведен один раз до конца.<br>**10 секунд** - сигнал будет повторяться на протяжении 10 секунд.<br>**Таймаут сообщения** - сигнал будет повторяться, пока отображается сообщение.|
|*Важность триггера*|Вы можете указать важности триггеров, для которых будут активированы глобальные оповещения и звуки. Вы также можете выбрать соответствия звуков разным важностям триггеров.<br>Если важность не выбрана, то сообщения вовсе не будут отображаться.<br>Также, сообщения о восстановлении будут отображаться только для тех важностей, которые выбраны. Таким образом, если вы выберите *Восстановление* и *Чрезвычайная*, глобальные оповещения будут отображаться для проблем и восстановлений триггеров чрезвычайной важности.|
|*Отображение подавленных проблем*|Отметьте, чтобы отображались проблемы, которые в противном случае были бы подавлены (не показаны) по причине обслуживания узлов сети.|

[comment]: # ({/new-35c1ef59})

[comment]: # ({new-933467f7})
##### Отображение глобальных сообщений

Как только поступят сообщения, они отобразятся в плавающем окне сверху
справа. Это окно можно свободно перемещать, используя заголовок окна.

![global\_messages.png](../../../../assets/en/manual/web_interface/global_messages.png)

Для этого окна доступны несколько средств управления:

-   ![](../../../../assets/en/manual/about/message_button_snooze.png)
    Кнопка **Заснуть** приглушает звуковой сигнал текущего оповещения;
-   ![](../../../../assets/en/manual/about/message_button_mute.png)
    Кнопка **Включить звук/Выключить звук** переключает воспроизводить
    или не воспроизводить звуковой сигнал при оповещениях.

[comment]: # ({/new-933467f7})
